北角東發大廈爆疫 居民即拖喼離開：返唔到工好大鑊，交唔到租！

新型肺炎疫情持續，北角錦屏街東發大廈C座截至今日（27日）共錄得13宗個案，政府專家顧問、香港大學微生物學系講座教授袁國勇等人，今日到大廈C座視察情況，發現6、7號單位或現垂直傳播，當局隨即撤離該6、7號單位全部居民。

政府晚上又發出強制檢測公告，要求東發大廈A、B、C、D座全部住戶都要檢測。不過，政府發公告前，已有B座居民直言擔心受感染，放工後即時回家收拾行裝，打算與孩子搬到親戚家中暫住一星期，又指最憂慮當局突然封區，「返唔到工好大鑊，單親媽媽唔開工，就會交唔到租。」另有居民及保安員，知悉爆疫訊息後，即時到鄰近的檢測站接受病毒測試。

居住B座8號室的李小姐剛放工，她表示剛知悉天井與C座共用，便決定即時回家收拾行裝，與兒子到親戚屋企暫住一周，「避一避風頭。」她表示，本身已甚少外出用膳，家裏亦甚少開窗，但憂慮政府會突然封區，「封區我返唔到工好大鑊，單親媽媽唔開工，就會交唔到租。」她又指，月初已接受病毒檢測，但強調會再接受檢測。

福建佬

黎生好忙